\documentclass[]{article}
\usepackage[left=1.5cm, right=1.5cm, top=1.5cm, bottom=1.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\title{Rapport BIO-INFO PROJET 1}
\date{\today}
\author{Lam NGUYEN THIET
\and Guy-Vianney KRAKOWIAK}
\begin{document}
\maketitle

\section{Structure interne du site}

\subsection{Fichiers locaux}

Les dossier \texttt{js} et \texttt{css} contiennent, respectivement,
l'intéractivité et le style du site. \\
\texttt{js/html.js} produit du code HTML à partir de tableaux et d'objets. \\
\texttt{js/set\_search.js} gére l'appel au serveur pour la recherche
par chaine (Q3). \\
\texttt{js/single\_search.js} gére l'appel au serveur pour la recherche
par identifiant (Q2). \\
\texttt{js/utils.js} fournit quelque scripts basiques utiles.

\subsection{Librairie}

Le dossier \texttt{lib} contient des scripts PHP important au fonctionnement du site en interne. \\
\texttt{lib/DataLayer.class.php} gère l'interfaçage entre le serveur PHP et la base de données. C'est ce fichier 
qui contient les requetes SQL. \\
\texttt{lib/service\_commons.php} est un script que tous les services font appel. Il permet que le serveur envoie du JSON lorsqu'on
fait une requete.

\subsection{Services}

Le dossier \texttt{services} contient les script PHP fournissant une réponse. \\
\texttt{services/set\_search.php} fournit les résultats contenant un ensemble d'entrée. \\
\texttt{services/single\_search.php} fournit les résultats contenant l'ensemble d'informations lié à une entrée particulière.

\subsection{Views}
Le dossier \texttt{views} contient les pages web (du HTML entre autres) du site.

\subsection{Script php à la racine}
Les scrips php à la racine charge les pages web associées. Cela est utile pour
charger quelque chose à afficher au préalable.

\subsection{uniprotLoadDB}
Ce dossier contient les scripts python chargeant les données XML dans la BDD.

\section{Répartition du travail}
NL : NGUYEN THIET Lam \\
GK : KRAKOWIAK Guy-Vianney
\begin{itemize}
    \item Style : NL
    \item Interactivé : NL
    \item SQL : NL/GK
    \item HTML : NL/GK
    \item Scripts PHP : NL
    \item Python : NL/GK
\end{itemize}

\section{Problèmes}
\subsection{SQL : Requete 1}
Il n'y avait pas de commentaire de type \texttt{disease} contenant la chaîne \texttt{cardiac}
dans la BD après insertion par Python, alors qu'il y en avait dans les .xml. Il se peut que ce soit une erreur
dans les scripts Python.

Cette requêtes met en évidence la remarque ci-dessus : 
\begin{verbatim}
SELECT txt_c,type_c FROM comments
    WHERE type_c LIKE 'disease'
    AND txt_c LIKE '%cardiac%'   
\end{verbatim}
\end{document}